# Загрузка приложения в маркет
Работу с маркетом делится на 2 части:
- [Загрузка приложения в маркет](#загрузка-приложения-в-маркет)
  - [I.Создание нового приложения](#iсоздание-нового-приложения)
  - [II. Обновление уже существующего в маркете приложения](#ii-обновление-уже-существующего-в-маркете-приложения)
      - [IOS](#ios)
      - [Android](#android)
      - [Настройка конфигурации](#настройка-конфигурации)
## I.Создание нового приложения
***В разработке***
## II. Обновление уже существующего в маркете приложения

 
#### IOS
1. Зайти на корпоративный мак, если необходимо получить доступ, его необходимо запросить у [ТЛ](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#тл), так же ознакомиться с [инструкцией](///III.-Дополнительные-пункты//3.-Удаленный-macOS) по работе с маком.
2. На маке зайти на сайт [AppStoreConnect](https://appstoreconnect.apple.com/). Перейти на вкладку "My Apps".
3. Найти приложение которое необходимо обновить.
4. Зайти на страницу приложения, слева вверху, нажать на значок `+` и задать новый номер версии `х.х.х+1`.
5. Переходим в юнити к настройке [конфигурации](#настройка-конфигурации). 
6. Дополнительно для IOS:
- Указать идентичный номер версии, который указали в [AppStoreConnect](https://appstoreconnect.apple.com/).
- Во вкладке "Project Settings" --> "Icon" --> "Marketing icons" --> "AppStore icons" выбрать ту же иконку размером 1024x1024 px.
7. Делаем билд проекта.
8. После успешного билда заходим в папку с билдом, открываем файл "Podfile", добавляем в конец файла следующий код:
```
    post_install do |installer|
    installer.pods_project.targets.each do |target|
    target.build_configurations.each do |config|
    xcconfig_path = config.base_configuration_reference.real_path
    xcconfig = File.read(xcconfig_path)
    xcconfig_mod = xcconfig.gsub(/DT_TOOLCHAIN_DIR/, "TOOLCHAIN_DIR")
    File.open(xcconfig_path, "w") { |file| file << xcconfig_mod }
    end
    end
    end   
```
9. Открываем терминал в папке с билдом. Пишем следующую команду: `pod update`.
10. После успешного обновления файла и зависимостей открываем проект в xcode.
11. В иерархии слева должны появится два файла, если нет файла "pods", то начиная с пункта 7 инструкция выполнена не правильно:
- Наше приложение (чаще всего Unity-iPhone)
- Pods
12. Выбираем наше приложение, вкладку General, первый таргет и вводим следующие параметры:
- App Category = Games
- Display Name = берём из [AppStoreConnect](https://appstoreconnect.apple.com/)
- Version = Указать идентичный номер версии, который указали в [AppStoreConnect](https://appstoreconnect.apple.com/).
- Build = 1. Повышать только в том случае, если это не первый билд на текущей version.
![Alt text](///Images//StorePublish/phase1.png)
1.  Меняем выбранный таргет на UnityFramework, и если в активных библиотеках есть файл `unity-plugin-library.a`, то убираем его.
![Alt text](///Images//StorePublish/phase2.png)
1.  Переходим во вкладку "Signing & Capabilities". По очереди в каждом таргете:
- ставим галочку на параметре "Automatically manage signing"
- в пункте "Team" выбираем "Elena Shamzhy"
1.  Переходим во вкладку "Build Settings". По очереди в каждом таргете задаём параметру "Marketing Version" идентичный номер версии, который указали в [AppStoreConnect](https://appstoreconnect.apple.com/).
2.  Переходим во вкладку "Find", в поисковой строке пишем `ASIdentifierManager`, нажимаем на поиск в проекте, выбираем наше приложение двойным кликом.
![Alt text](///Images//StorePublish/phase3.png)
1.  Далее в открывшемся поиске, нам нужно убрать все упоминания `ASIdentifierManager`. Например:
![Alt text](///Images//StorePublish/phase4.png)
- удалить эту часть кода 
![Alt text](///Images//StorePublish/phase5.png)
- удалить это часть кода и вместо неё написать `return NULL;`
![Alt text](///Images//StorePublish/phase6.png)
- удалить это часть кода и вместо неё написать `return 0;`
1.  После прохождения этих этапов, в контекстном меню выбираем "Product" --> "Archive". Начнётся процесс сборки.
2.  Если все предыдущие пункты выполнены верно, то по завершению билда, откроется окно Organizer, в этом окне перечислены все билды нашего приложения.
3.  Слева в выпадающем списке нужно убедится что у нас открыты билды нашего приложения, после проверки, выбираем самый последний билд по времени, у него повторно проверяем версию.
![Alt text](///Images//StorePublish/phase7.png)
1.  Жмём кнопку "Validate App". Выбираем метод "Validate", подтверждаем выбор и ожидаем результата валидации.Если в процессе появляются дополнительные параметры настройки их менять не нужно.
2.  Жмём кнопку "Distribute App". Выбираем метод "TestFlight & AppStore", подтверждаем выбор и ожидаем результата загрузки. Если в процессе появляются дополнительные параметры настройки их менять не нужно.
3.  После получения уведомления о том что наше приложение успешно загружено, заходим на страницу приложения в AppStore. Переходим на вкладку TestFlight, тут должен появится раздел с нашей версией, а так же билд, возле которого будет слово "Обрабатывается", это свидетельствует о том что билд ещё не полностью загрузился на сервер. Этот процесс занимает до 10 минут.
![Alt text](///Images//StorePublish/phase8.png)
1.  Когда слово "Обрабатывается" пропадёт и билд станет активным, возвращаемся на вкладку AppStore, в поле "What's New in This Version" во всех локализациях используем только одну фразу:
`Hi there! In this update meet bug fixes and small improvements to make the app even better. Thanks for using our app. We will be glad to hear what you think!`
Она используется вне зависимости от содержания обновления.
1.  Возле Build нажать на значок `+` и выбрать билд.
![Alt text](///Images//StorePublish/phase9.png)
1.  После выбора билда, возле него будет жёлтый значок, открываем настройки, выбираем последний параметр.
2.  Жмём кнопку "Save". После сохранения жмём кнопку "Add for review". Откроется новая страница и на ней нужно будет нажать "Submit for review".
#### Android
***В разработке***


#### Настройка конфигурации
1. Открыть readme.md проекта.
2. Сверить все поля конфигурации для вашей платформы в файле с вашей конфигурацией в юнити.
3. Проверить наличие иконки в параметре "Default Icon". Иконки храняться в папке "Assets/Icons".
 
